\begin{multicols}{2}
Thomas attache son cerf-volant au sol \\
au point T.

Il fait 16 m pour parcourir la distance TH.

Le schéma ci-contre illustre la situation.\\ Il n'est pas à l'échelle.



\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales01b.png}
\end{center}

\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item Montrer que la hauteur CH du cerf-volant est égale à $12$~m.
  \Pythagore{HCT}{20}{16}{}


  \item Démontrer que les droites (CH) et (EF) sont parallèles.
  
  Les droites $(CH)$ et $(FE)$ sont toutes les deux perpendiculaires à la droite $(TF)$ donc elles sont parallèles.
 
  \item Au bout d'un certain temps, le cerf-volant de Thomas est à $18$~m du sol.\\
  Quelle est alors la longueur de la corde $TE$ qui a été nécessaire ?

  \Thales{TCHEF}{TE}{18}{TF}{20}{12}{16}


  \end{enumerate}